\documentclass[12pt,open]{article}

% Langue et encodage
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{tabto}
\usepackage{pdfpages}

% page
\usepackage[a4paper, left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm, headheight=22pt]{geometry}
\parskip=3pt
% style
\usepackage{libertine}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}

% image
\usepackage[pdftex]{graphicx}   % Permet de faire l'entête avec images
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}             % Permet de tourner une page en paysage
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\newcommand{\hsp}{\hspace{21pt}}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\pagestyle{fancy}

% paramétrage des hyperliens
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,    %colorise les liens
    breaklinks=true,    %retour à la ligne pour les longs liens
    urlcolor=blue,      %couleur des hyperliens
    linkcolor=black,    %couleur des liens internes au doc
    citecolor=blue      %couleur des liens vers les ref biblio
    }

% en tête
\fancyhead[L]{\includegraphics[scale=0.14]{Images/helha.png}}
% \fancyhead[C]{Section \thesection}
% \renewcommand{\headrulewidth}{1pt}

% pied de page
\fancyfoot[C]{page \thepage / \pageref{end}}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}


\begin{document}
\textsc{\LARGE \bfseries WP02.3 : Recherche sur les tremblements et leurs causes.}

\section{Les Causes des tremblements - Pathologique ou non}

Les tremblements sont des mouvements involontaires, rythmiques, oscillatoires à l’alternance répétitive qui sont causés par des contractions et détentes musculaires.

Les \textbf{tremblements normaux (ou physiologiques)} sont des tremblements discrets et présents chez tout individu. Ils peuvent apparaître dans diverses circonstances. En effet,  ils peuvent également être causés ou favorisés par des facteurs externes comme l’anxiété, le froid, le stress, la fatigue ou encore une forte dose de caféine.

Les \textbf{tremblements dits pathologiques} sont dus à la présence d'une anomalie dans le système nerveux central.


Ils sont classés selon : 
\begin{itemize}
    \item Leur fréquence
    \item Leur rythme
    \item Leur distribution
    \item Leur circonstance de survenue
\end{itemize}
\hfill

Les types de tremblements : 
\begin{itemize}
    \item Tremblements d’action ou cinétique : ils apparaissent lorsque l'on se concentre sur des gestes particuliers. Exemple : \textit{ Oscillation d’un membre lorsqu’il approche d’une cible, surtout si le geste nécessite de la précision.}
    \item Tremblement d’attitude : il apparait uniquement dans le maintient volontaire d’une posture et disparait au repos.
    \item Tremblement au repos : ils apparaissent lorsque l'individu touché est immobile et ont tendance à s'arrêter lors des mouvements volontaires.
\end{itemize}


\subsection{Parkinson}
La maladie de parkinson est une maladie neuro-dégénérative caractérisée par la destruction de neurones qui sont impliqués dans le contrôle des mouvements.
Cette maladie ne se manifeste pas seulement par les tremblements au repos, mais cause aussi une rigidité et une lenteur dans les mouvements.

 
\subsection{Tremblements essentiels}
Parkinson n'est pas la seule maladie causant des tremblements.
Beaucoup de personnes souffrent de tremblements essentiels qui ne sont pas liés à la maladie de parkinson (1 français sur 200)
Ils peuvent apparaître très tôt mais ont tendance à s'aggraver avec l’âge.
Il s’agit de tremblements héréditaires bénin.

\subsection{Tremblement orthostatique primaire (TOP)}
Il s'agit d'un mouvement anormal rare, de cause inconnue. Ce tremblement touche principalement les femmes sur les membres inférieurs. Ils sont très rapides et très faibles et donc, invisible à l'oeil nu.

\subsection{Tremblement d'action}
Bien que présent chez beaucoup d'individus sains, il put également survenir par cause pathologique. 

Il est souvent lié à la sclérose en plaques. Il peut également survenir en cas d'AVC, d'une tumeur, un traumatisme ou infection touchant une zone située à la base du cerveau.

\subsection{Fréquence}
La fréquence de ces différents tremblements varient entre 2 et 13 Hz en fonction du type de tremblement et de sa(ses) cause(s).

\label{end}
\end{document}